美國3月非農就業人口增加19.6萬人, 超市場預期

金融界美股訊北京時間4月5日消息，美國勞工部公佈非農就業報告稱，3月非農就業人口增加19.6萬人，預期17.7萬人，前值為2萬人。美國3月失業率3.8％，預期3.8％，前值3.8％。

2月美國就業人數較前一個月大幅縮水，幾乎停滯不動。主要是由於建築業和其他領域的就業數據低迷。這一數值可能引發市場對經濟活動大幅放緩的擔憂。儘管這數字創下2017年9月以來新低，但報告的其他數據大部分都表現強勁，尤其失業率在2019年重回“3”字頭。經濟學家預計，雇主仍然保持著強勁的招聘速度。

而對於三月非農數據，華爾街十大投行大部分經濟學家和研究者預計，美國3月非農人口增幅將介於16萬至19萬之前，2月僅增加2萬。失業率將持穩於3.8％。

丹斯克銀行

從大多數指標看美國就業市場依然強勁，2月份非農就業人數增幅疲弱，很可能是1月份大幅增長之後回落。

我們預計美國3月非農人口將增加19萬，平均時薪月率將增長0.25％，暗示年率增速將降至3.3％，前值3.4％。若我們的預期是正確的，則意味著美國不會立即陷入衰退，新的增長樂觀情緒將推動風險資產價格上漲。

道明證券

1月和2月數據大幅波動後，3月非農人口將增加更可持續的16.5萬。建築業增長將復甦，2月曾受惡劣天氣影響驟降。服務業就業人口也將改善，領漲的將是教育和奢侈品行業。

此外家庭調查也顯示失業率仍持穩於3.8％。我們預計平均時薪月率將增長0.3％，年率增速將自2月回落至3.3％。

匯豐銀行

美國3月非農人口將增加16.5萬，2月增加2萬。平均時薪月率將增長0.3％，年率增幅將保持在3.4％。

由於此前暫時被解僱的聯邦僱員重新回到工作崗位，2月失業率跌至3.8％，1月為4.0％，3月料持平於3.8％。

富國銀行

1和2月非農大幅震盪之後，季節性因素仍將影響非農。美國3月非農人口將增加16萬，1月份的非農變化通常會歸類為今年一季度數據。儘管經濟擴張速度將成為有記錄以來持續時間最長的一次，但初步月度就業數據之間的差異越來越大，表明第一季度季節性扭曲的程度可能在增加，並模糊了分析師對勞動力市場的解讀。

加拿大金融銀行

3月美國初請失業金人數下降，處於近50年低點，此外招聘活動可能已經較上月的低迷步伐強勁反彈。

我們3月非農人口將增加18萬，家庭調查顯示就業有小幅增長，失業率可能會保持在3.8％。

澳新銀行

彭博預期美國3月非農人口增加18萬，2月增加2萬。若是如此，3個月均值將為18.6萬，儘管就業增長勢頭很好地反映了經濟的潛在增長，但固定收益市場將密切關注每小時的平均收入。

2月平均時薪年率增長3.4％，為2009年4月以來最高增速，若進一步上升，則通脹率擔憂將再次浮出水面。失業率料持穩於3.8％。

西太平洋（4.250，-0.07，-1.62％）銀行

美國2月非農增加2萬震撼市場，今年迄今平均每月增幅為16.6萬左右。3月非農人口料增長18.5萬，平均增幅為17萬。不過2月數據又被大幅上修風險。

雖然失業率最有可能維持在3.8％，但趨勢仍在下行。今年下半年失業率將降至3.5％。平均時薪年率料增長3.4％，工資增長脫離低點，但仍未顯示美國就業市場“火熱”。2019年增速將溫和提高至4％。

渣打銀行

3月非農人口將增加19萬，U3失業率將持穩於3.8％，就業參與率將持穩於63.2％。預計平均時薪年率將再次增長3.4％，月率將增長0.3％，2月增長0.4％。

我們認為2月份就業增長疲軟在很大程度上是對1月份的修正，兩個月數據都受到異常寒冷的天氣和政府關閉的影響。因此，3月份的數據應該更接近基本的勞動力市場趨勢。 “

北歐聯合銀行市場

由於2月非農人口僅僅增加2萬，3月數據備受矚目。我們的非農模型表明2個月均值將不到10萬，這是2016年第一季度以來該模型中最弱的信號。不過2個月均值低於10萬暗示3月非農人口將增加17-18萬，接近市場預期。此外該數據風險偏下行。

荷蘭國際集團

3月ISM製造業指數（1959.938,13.46,0.69％）中的就業指數上升5個點，3月非農人口將增加16萬。2月數據將被上修。市場共識是增加17.9萬，彭博調查顯示的71位不同經濟學家預期為12-28萬。

我們預計平均時薪月率增長0.3％，年率將增長3.5％。預期為0.3％和3.4％。失業率將從4％降至3.8％，3月將持穩於3.8％。

覺唔覺得講咁廢話真係好反智
直接講黎緊想升定跌咪算囉

美股32000

3幻6